%
% Konfigurasi LaTeX untuk laporan thesis/ta/skripsi/sp sesuai dengan aturan UI
%
% @author  Andreas Febrian
% @version 1.03
%
% Terima kasih untuk:
% 1. Lia Sadita
% 2. Andre Tampubolon
% 3. Erik Dominikus
%

%
% Konfigurasi ini dibuat dengan menggunakan:
% - konfigurasi laporan TA yang digunakan Fahrurrozi Rahman
% - konfigurasi LaTeX untuk proceeding ICACSIS 2009 yang dibuat oleh Andreas
%	Febrian dan Andre Tampubolon
% - Laporan Thesis yang dibuat Andreas Febrian
%


%-----------------------------------------------------------------------------%
% Package
%-----------------------------------------------------------------------------%

%
% From The tocbibind package [author: Peter Wilson, Herries Press]:
% The tocbibind package can be used to add document elements like a
% bibliography or an index to the Table of Contents. The package is designed
% to work with the four standard book, report, article and proc classes, and to
% a limited extent with the ltxdoc class.
%
\usepackage{tocbibind}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}

%
% From [Wikipedia]:
% The package hyperref provides LaTeX the ability to create hyperlinks within
% the document. It works with pdflatex and also with standard "latex" used with
% dvips and ghostscript or dvipdfm to build a PDF file. For example:
%	- \hyperref[mainlemma]{lemma \ref{mainlemma}}
%	- \url{http://www.wikibooks.org}
%	- \href{http://www.wikibooks.org}{wikibooks home}
%	- \href{mailto:my_address@wikibooks.org}{
%		\nolinkurl{my_address@wikibooks.org}}
%
\usepackage{hyperref}
  \hypersetup{
  	a4paper,
  	colorlinks=false,
  	pdfborder=0 0 0,
  	linkcolor=blue,
  	citecolor=black,
  	bookmarksopen=false,
  	bookmarksnumbered=true,
  	pdfstartview=FitH,
  	pdfview=FitH
	}

%
% Use biblatex instead of standard bibtex.
%
\usepackage[
	style=ieee,
	urldate=comp,
	sorting=none,
	backend=bibtex8]{biblatex}
\addbibresource{references}

%
% The url package allows spacing and line breaks that result in intelligent
% printing of email addresses, hypertext links, and path or directory addresses.
% You must enter package commands in TeX fields. The address, link, path, or
% directory address specified in the command must not contain unbalanced braces.
% If it doesn't contain certain other characters (such as % or #) and doesn't
% end with a backslash, you can use the command in the argument to another
% command.
%
\usepackage{url}
  \urlstyle{same}

%
%  Agar tabel bisa menggunakan rowspan atau colspan.
%
\usepackage{multirow}

%
% Digunakan untuk memasukan gambar ke laporan.
%
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}

%
% Digunakan untuk menambahkan atribusi pada gambar.
%
\usepackage{copyrightbox}
\makeatletter
\renewcommand{\CRB@setcopyrightfont}{%
	\usefont{T1}{ptm}{m}{n}\fontsize{9}{9}\selectfont
	}
\makeatother

%
% Digunakan untuk mengantur line spacing pada laporan. Umumnya spacing yang
% digunakan adalah 1.5.
%
\usepackage{setspace}
  \onehalfspacing
  %\doublespacing
  %\singlespacing

%
% From Rforge:
% The geometry package controls the overall margins and text area of the
% document. The package must be called in the preamble of the document and
% specified when called.
%
\usepackage[paper=a4paper,headheight=0pt,left=3cm,top=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}

%
% Digunakan untuk mengatur caption dalam dokumen.
%
\usepackage[font=footnotesize,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=up]{caption}

%
% Membantu penulisan notasi matematika terutama untuk dokumen dengan banyak
% rumus.
%
\usepackage{amsmath}

%
% Membantu penulisan diakhir halaman
%
\usepackage{afterpage}

%
% Membuat multi page table.
%
\usepackage{longtable}

%
% Membuat seluruh tulisan menjadi Times New Roman.
%
\usepackage{pslatex}

%
% Package untuk membuat header dan footer pada dokumen.
%
\usepackage{fancyhdr}

%
% Package untuk memasukan berkas pdf sebagai bagian dari dokumen.
%
\usepackage{pdfpages}

%
% Membantu dalam mengatur jarak antara tepi kertas dengan posisi header.
%
\usepackage[ConnyRevised]{fncychap}

%
% Digunakan untuk membuat tabel berwarna-warni.
%
\usepackage{colortbl}

%
% Digunakan untuk membuat objek yang menimpa teks di atas.
%
\usepackage{float}
  \floatplacement{figure}{H}
  \floatplacement{table}{H}


%
% Digunakan untuk penggunaan kolom (terutama pada bagian tanda tangan halaman persetujuan).
%
\usepackage{multicol}

%
% Digunakan untuk memasukkan kode program ke dalam berkas.
%
\usepackage{listings, xcolor, xparse}
	\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
	\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
	\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
	\lstdefinestyle{uistyle}{
		commentstyle=\color{codegreen},
		keywordstyle=\color{magenta},
		numberstyle=\tiny\color{codegray},
		stringstyle=\color{codepurple},
		basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
		breakatwhitespace=true,
		breaklines=true,
		captionpos=b,
		keepspaces=true,
		numbers=left,
		numbersep=5pt,
		showspaces=false,
		showstringspaces=false,
		showtabs=false,
		tabsize=2
	}
    \lstset{style=uistyle}
%
% Digunakan untuk menambahkan sesuatu di akhir halaman
%
\usepackage{afterpage}
\usepackage{changepage}
\strictpagecheck
\usepackage{everyshi}


%-----------------------------------------------------------------------------%
% Konfigurasi
%-----------------------------------------------------------------------------%
\sloppy

\newif\ifpdf
\ifx\pdfoutput\undefined
   \pdffalse
\else
   \pdfoutput=1
   \pdftrue
\fi


% link page numbers in TOC
\makeatletter
\def\contentsline#1#2#3#4{%
  \ifx\\#4\\%
    \csname l@#1\endcsname{#2}{#3}%
  \else
    \csname l@#1\endcsname{%
      \hyper@linkstart{link}{#4}{#2}\hyper@linkend
    }{%
      % same link destination for the page:
      \hyper@linkstart{link}{#4}{#3}\hyper@linkend
      % link destination is the page itself:
      % \hyperpage{#3}%
    }%
  \fi
}
\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{\z@}%
                                  {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                  {2.3ex \@plus.2ex}%
                                  {\large\bfseries}}
\makeatother

\setcounter{secnumdepth}{3}

\setcounter{tocdepth}{3}

%
% Atur header dan footer dalam dokumen.
%
\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
\fancyhf{}
\fancypagestyle{standard}{
	\fancyhead[L]{}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[R]{}
	\fancyfoot[L]{}
	\fancyfoot[C]{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize \fontfamily{phv} \selectfont \bo{Universitas Indonesia}}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}
}

\fancypagestyle{first-pages}{
	\fancyfoot[R]{\footnotesize \fontfamily{phv} \selectfont \bo{Universitas Indonesia}}
	\fancyfoot[C]{\thepage}
}

%
% Add new chapter page count
%
\newcounter{chapterpagecount}[chapter] % Reset with an increment in chapter
\EveryShipout{\stepcounter{chapterpagecount}} % Step every page


%-----------------------------------------------------------------------------%
% Perintah Baru
%-----------------------------------------------------------------------------%
%
% Perintah untuk membuat huruf tecetak miring. (alias)
\newcommand{\f}[1]{\textit{#1}}
%
% Perintah untuk huruf tercetak tebal dan miring.
\newcommand{\bi}[1]{\textbf{\textit{#1}}}
%
% Perintah untuk huruf tercetak tebal.
\newcommand{\bo}[1]{\textbf{#1}}
%
%
\newcommand{\m}[1]{\boldmath{ \( #1 \)}}
%
%
\newcommand{\mc}[1]{\boldmath{ \[ #1 \]}}
%
%
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
%
% Buat catatan kecil. Catatan akan ditampilkan dalam tabel.
\newcommand{\todo}[1]{
    \begin{tabular}{| p{1\textwidth} |}
		\rowcolor[rgb]{.9,.6,.6}
		\bo{@todo} \\
		\rowcolor[gray]{1.}
		 #1 \\
		 \\
		\hline
	\end{tabular}
    }
%
% Buat catatan untuk menambahkan referensi.
\newcommand{\todoCite}{
	\begin{tabular}{| l |}
		\rowcolor[rgb]{.6,.9,.6}
		\bo{@todo} \\
		\rowcolor[gray]{1.}
		 Referensi \\
		 \\
		\hline
	\end{tabular}
    }
%
% Tambahkan berkas PDF ke dalam laporan dan gunakan style laporan
% terhadap berkas ini.
\newcommand{\inpdf}[1]{
	\includepdf[pages=-,pagecommand={\thispagestyle{fancy}}]{#1.pdf}}
%
% Tambahkan berkas PDF ke dalam laporan.
\newcommand{\putpdf}[1]{\includepdf[pages=-]{#1.pdf}}
%
% Lampirkan PDF sesuai aturan UI.
\newcommand{\lampirpdf}[2]{
	\fancypagestyle{appendix}{
		\fancyhead[L]{\thepage}
		\fancyhead[R]{#2}
	}
	\includepdf[pages=1,pagecommand={\thispagestyle{appendix}}]{#1.pdf}
	\pdfximage{#1.pdf}
	\ifnum\the\pdflastximagepages>1
		\fancypagestyle{appendix}{
			\fancyhead[L]{\thepage}
			\fancyhead[R]{#2 \continued}
		}
		\includepdf[pages=2-,pagecommand={\thispagestyle{appendix}}]{#1.pdf}
	\fi
}
%
% Perintah untuk membuat perintah/variabel baru.
\newcommand{\var}[2]{\newcommand{#1}{#2}}
%
% Perintah untuk membuat perintah/variabel baru. Teks yang ditulis dalam
% perintah ini akan diformat ulang menggunakan huruf kapital.
\newcommand{\Var}[2]{\newcommand{#1}{\uppercase{#2}}}
%
% Tambahkan kata-kata yang dimasukan kedalam Table of Contents.
\newcommand{\addChapter}[1]{\phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}}
%
% Alias untuk perintah \LaTeX
\newcommand{\latex}{\LaTeX}
%
% Alias untuk menambahkan halaman baru setiap akhir bab
\newcommand{\clearchapter}{
	\ifodd\thechapterpagecount
		\null
		\thispagestyle{empty}
		\addtocounter{page}{-1}
		\newpage
	\else
	\fi
	\setoddevenheader
}
\newcommand{\naiveoddclearchapter}{
	\clearpage
	\checkoddpage
	\ifoddpage
		\null
		\thispagestyle{empty}
		\addtocounter{page}{-1}
		\newpage
	\else
	\fi
}
\newcommand{\naiveevenclearchapter}{
	\clearpage
	\checkoddpage
	\ifoddpage
	\else
		\null
		\thispagestyle{empty}
		\addtocounter{page}{-1}
		\newpage
	\fi
}
\newcommand{\forceclearchapter}{
	\clearpage
	\null
	\thispagestyle{empty}
	\addtocounter{page}{-1}
	\newpage
}
%
% Alias untuk mengatur ulang konfigurasi footer setiap awal bab
\newcommand{\setoddevenheader}{
	\fancyhead{}
	\ifodd\thepage
		\fancyhead[RO,LE]{\thepage}
	\else
		\fancyhead[LO,RE]{\thepage}
	\fi
}
%
% Untuk membuat halaman kosong
\newcommand\blankpage{
	\null
	\thispagestyle{empty}
	\addtocounter{page}{-1}
	\newpage
}
%
% Untuk membuat daftar sumber gambar
\newcommand*{\captionsource}[2]{
	\caption[{#1}]{#1}\par
	\footnotesize\textbf{Source:} #2\par
}
%
% Untuk menghindari underfull hbox ketika membuat tabel
\newcolumntype{P}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}

\usepackage{zlmtt}

%-----------------------------------------------------------------------------%
% Ubah Istilah Penulisan
%-----------------------------------------------------------------------------%
%
% Beberapa istilah yang tepat untuk digunakan dalam laporan.
% \renewcommand{\bibname}{Daftar Referensi}
% %
% %
% \renewcommand{\contentsname}{Daftar Isi}
% %
% %
% \renewcommand{\listfigurename}{Daftar Gambar}
% %
% %
% \renewcommand{\listtablename}{Daftar Tabel}
% %
% %
% \renewcommand{\lstlistlistingname}{Daftar Kode Program}
% %
% %
% \renewcommand{\chaptername}{BAB}
% %
% %
% \renewcommand{\figurename}{\bo{Gambar}}
% %
% %
% \renewcommand{\tablename}{\bo{Tabel}}
% %
% %
% \renewcommand{\lstlistingname}{\bo{Kode}}
% %
% %
% \newcommand{\pic}{Figure}
% %
% %
% \newcommand{\tab}{Table}
%
%
\newcommand{\equ}{Equation}
%
%
\newcommand{\lst}{Code}
